否認有線新聞部裁員 邱達昌：已在大灣區開設新聞中心

今年1月有報道指有線新聞部會裁員近50人，身在北京出席全國政協會議的有線寬頻主席、全國政協委員邱達昌今天開腔回應：「都無咁嘅事！」他稱新聞部日後會否進行架構重整，要由新任有線新聞執行董事馮德雄決定，強調自己不會「睇得咁細」。
有線寬頻上周宣佈，馮德雄將於本月13日出任有線新聞執行董事，有線新聞及有線體育執行董事趙應春則榮休，轉任有線寬頻主席特別顧問。邱達昌讚揚馮德雄是有經驗的資深新聞工作者，有信心他會做得好。
談及有線新聞部日後的發展方向，邱達昌指，有線已經在大灣區開設新聞中心，他個人認為大灣區非常「實在」，不單對香港發展有幫助，更為年輕人帶來商機。
有線寬頻早前傳出裁員消息，指資方將裁減新聞部約50人，佔該部門員工約一成；據悉向新聞部開刀的主意，來自與邱達昌關係友好的無綫行政總裁李寶安。另外，有線去年8月曾大裁員，娛樂新聞組幾乎全組解僱，形象宣傳部十多名資深員工被裁，體育組、工程部及行政部亦有逾20名員工被裁。

推

老邱啲後代，一係車死人，一係搞果樣死果樣。

條友到底知唔知新聞部最重要嘅係咩?
大灣區開新聞中心真係on99

最重咪就係奶共，然後收維穩費

呢條傻仔，明知電視做唔住，死都要充大頭鬼

cls大灣區

報緊大陸負面新聞
畫面轉頭影住個主播俾人拉

now有得陽歐聯之後 諗唔到九咩理由睇有線

即係邊撚度